[行賄，軍火] 何志平現金禮盒 軍火交易電郵 污點證人准出庭

港聞 | 何志平案污點證人准出庭 談現金禮盒 將提及軍火交易電郵
【明報專訊】 民政事務局前局長何志平涉賄非洲高官案，在美國時間周三（14日）於紐約舉行最後預審。法官確認，已撤銷控罪、轉為特赦污點證人的塞內加爾前外長加迪奧（Cheikh Gadio）可出庭作供，並將會提到何志平案涉及的現金和軍火交易電郵。此案在本月26日（周一）正式開審，法官也取消周五放假的慣例，以開展這場馬拉松式的審訊。
明報特約記者 沈靖 曾錦雯紐約—香港 連線報道
距離正式開審不足兩星期，在美東周三早上9時45分，控辯雙方於紐約南區聯邦地區法院進行預審。原為同案被告、後獲撤銷控罪的加迪奧，最終獲法官Loretta Preska確認出庭作證。
去年11月，何志平與加迪奧同被捕，指兩人涉及違反《海外反腐敗法》及跨國洗黑錢罪名，何被指向加迪奧提供40萬元利益，作為安排何認識乍得總統德比。至今年9月，加迪奧獲撤回指控，何志平上月曾以此認為控方證據減弱，藉此申保釋但失敗。
檢控官Douglas Zolkind解釋，何志平涉向乍得總統提供一個內置200萬現金（美元，下同）禮盒，加迪奧只是知情，但沒有目睹交易，相信加迪奧可提供該禮盒「是否相信純屬捐贈」等的個人意見。
代表何志平的辯方律師Edward Kim反駁，加迪奧供辭薄弱，政府不應讓合謀罪獲撤銷起訴的人作證，又形容讓陪審團了解加迪奧看法是屬「餵吃行為」（spoon-feeding）。
另外，控方進一步披露，何志平於2014年涉及多封電郵，內容包括「乍得總統」、「聯合國大會主席」等人，以及一些軍火交易，而加迪奧在該時期與何接觸頻繁。控方最終准傳召加迪奧出庭，但同意作供時避免用「賄款」（bribe）等誤導字眼。

長達一個多小時的預審結束，案件將於11月26日（周一）正式開審，預料一連5天連續審訊。法官亦確認慣例放假的周五，不適用於此案。

還押近一年清減 不見隆起後頸肉
【明報專訊】 涉嫌賄賂非洲官員的民政事務局前局長何志平，自去年11月18日在美國紐約被捕後，還押至今已快將一年。記者昨於庭上觀察所見，原本身形肥胖的何志平消瘦不少，後頸隆起的肥肉亦消失。由還押、保釋至昨日預審，一直不見其家人前來旁聽。
由還押、5次保釋申請至昨日預審，從未見妻子胡慧中或其女兒現身。何志平律師在第三次申保釋時曾透露，由於羈留中心通訊系統一度失靈，何妻與丈夫短暫失去聯絡，擔心他將會「永遠消失」。

還押當減肥 又贏

使唔使坐10年？

何同志

保左出黎就真係怕永遠消失啦

林鄭做咩唔出聲救何志平呀？美國依家指控失實喎

即該話佢係獨立個體個別事件，唔關香港政府事

唔駛諗住出獄

林鄭提都無提過

記者又on9，做咩唔問下林鄭呢？

妻女都應該軟禁於香港喇，仲可以同何志平有咩接觸

千祈唔好死刑，判佢2－300年啦，坐一世監啦。

唔熟美國法律，香港好似唔使10年

可以喺美國過埋下半世，幾好

呢d罪美國判得好重

你都傻嘅
係香港使坐？
中國人地方 送完「禮盒」
大搖大擺行返出黎
馬照跑 舞照跳
係美國呢啲落後地方咁唔通氣
送嗰少少禮都要拉要鎖
損人損己

終身不得假釋都夠玩啦 幾廿歲人 一世架啦

海軍巴

肥平

強烈要求無條件釋放肥平返香港

然後司法部對外宣布達成和解協議

至於內容因涉及中共高度機密不便透露

點止

下半世去關塔那摩住啦

肥平會唔會選擇唔答辨呢？爆中共大鑊可能後果仲可怕

佢咁好肉地
一定好受歡迎

人地瘦咗好多了

不過瘦有瘦玩法